export const ListDataGrammarA = [{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "彼女は彼の話を聞いたら急に泣き()。",
    options: ['はいった', 'いれた', 'だした', 'でた'],
    correct_option: 'だした',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "日本語の小説を、最初から最後まで一人で読み()。",
    options: ['けった', 'なげた', 'とおった', 'きった'],
    correct_option: 'きった',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "履歴書を書いていたら、字を間違えてしまった。はじめから書き()。",
    options: ['つくそう', 'あけう', 'うめよう', 'なおそう'],
    correct_option: 'なおそう',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "部下に早く仕事をするように言い()。",
    options: ['かわった', 'あげた', 'つけた', 'よせた'],
    correct_option: 'つけた',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "田中さんに話し()としたら、あっちに行ってしまった。",
    options: ['とめよう', 'かけよう', 'きろう', 'かおう'],
    correct_option: 'かけよう',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "この魚は、長い時間煮てあるので、骨()食べられる。",
    options: ['さき', 'ごと', 'ばかり', 'まわり'],
    correct_option: 'ごと',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "終わったことだから、失敗を()もしょうがない。",
    options: ['わらって', 'くやんで', 'あつめて', 'けして'],
    correct_option: 'くやんで',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "犯人は、銀行員から現金を()。",
    options: ['すわった', 'いわった', 'うばった', 'いばった'],
    correct_option: 'うばった',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "子どものとき、サッカー選手に()。",
    options: ['あこがれだ', 'ふさがった', 'しぼった', 'よこぎった'],
    correct_option: 'あこがれだ',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "彼は、イケメン()お金がない。",
    options: ['だから', 'ばかりか', 'どころか', 'ながら'],
    correct_option: 'ながら',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "Ｑさんの辞職には一人として()。",
    options: ['反対した', '賛成するだろう', '賛成している', '反対しなかった'],
    correct_option: '反対しなかった',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "彼は体力にも技術にも優れている。しかし、練習しないと失敗しない()。",
    options: ['ともかぎらない', 'どころではない', 'よりほかはない', 'わけにはいかない'],
    correct_option: 'ともかぎらない',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "それが本当なら、授業をしている()話ではない。",
    options: ['どころの', 'かぎりの', 'ものなら', 'ばかりか'],
    correct_option: 'どころの',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "バイト生募集中。ただし、イケメンに()。",
    options: ['かぎる', 'およぶ', 'いたる', 'すぎる'],
    correct_option: 'かぎる',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "そういうことなら、()わけにはいかない。",
    options: ['やらずに', 'やらない', 'やろう', 'やって'],
    correct_option: 'やらない',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "コマーシャルも打っていないのに、売り上げが()だろう。",
    options: ['なかなか増えない', '増えることはない', '増えないわけがない', '増えざるをえない'],
    correct_option: '増えることはない',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "「注文の件はどうなってますか？」「わたくしには、わかり()。",
    options: ['すぎます', 'できます', 'かねます', 'あげます'],
    correct_option: 'かねます',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "６月に()気温は上がる一方だ。",
    options: ['なってから', 'なったきり', 'なったうえ', 'ならなくて'],
    correct_option: 'なってから',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "私に()、心理学は科学ではない。",
    options: ['言うならば', '言われたら', '言わせれば', '言うかぎり'],
    correct_option: '言わせれば',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "こうなったからには、何が何でも()。",
    options: ['勝ったところだ', '勝ってしまった', '勝たなくては', '勝てるだろうか'],
    correct_option: '勝たなくては',
},]
export const ListDataGrammarB = [{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "生まれ変わる()何になりたいですか。",
    options: ['としては', 'といえば', 'としたら', 'ときたら'],
    correct_option: 'としたら',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "このままでは、()死にきれない。",
    options: ['死んだら', '死んでも', '死ぬまで', '死ぬから'],
    correct_option: '死んでも',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "市民の要望()駐輪場を建設した。",
    options: ['にこたえて', 'にきかれて', 'にかんして', 'にあたって'],
    correct_option: 'にこたえて',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "口で言う()、簡単だ。",
    options: ['だけでは', 'だけなら', 'ためしか', 'ためには'],
    correct_option: 'だけなら',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "エアコンを掃除するときは、安全上、必ずコンセントを()してください。",
    options: ['抜いたことを', '抜いたことが', '抜いてからに', '抜いてからは'],
    correct_option: '抜いてからに',
},
{
    introduction: "(    )に入れるのに最もよいものを、 1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: `山川 「中村くん、毎日ジョギング (  ) ?」\n中村「うん、そうなんだよ。」\n山川 「実は、ぼくもなんだよ。\n走るっていいよね。`,
    options: ['しない', 'しててもいい', 'しちゃえば', 'してるんだって'],
    correct_option: 'してるんだって',
},

{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "課長は自分で指示した()、そのことを覚えていなかった。",
    options: ['のみならず', 'にもかかわらず', 'に限らず', 'を問わず'],
    correct_option: 'にもかかわらず',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "なれる()、宇宙飛行士になりたかった。",
    options: ['ものなら', 'ものだから', 'ものか', 'ものの'],
    correct_option: 'ものなら',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "地震などの災害に備えて、この会社では社員一人()3日分の水と食料が準備されている。",
    options: ['たびに', 'おきに', 'につき', 'よりに'],
    correct_option: 'につき',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "経験を()、やる気のある人を広く募集しています。",
    options: ['応じて', '問わず', 'わりに', 'にもかかわらず'],
    correct_option: '問わず',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "大学進学は一つの選択に()。ほかにも道はたくさんある。",
    options: ['過ぎない', '得ない', '限らない', 'かなわない'],
    correct_option: '過ぎない',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "子供のころからの習慣は、なかなか変えられる()。",
    options: ['わけだ', 'わけがある', 'ものだ', 'ものではない'],
    correct_option: 'ものではない',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "この居酒屋は17時まではビールが半額だ。()、飲み物を1杯サービスしてくれる。",
    options: ['そこで', 'それとも', 'そのうえ', 'それでも'],
    correct_option: 'そのうえ',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "人気のレストラン()、3か月先まで予約が取れない。",
    options: ['のおかげで', 'ことから', 'に伴って', 'だけあって'],
    correct_option: 'だけあって',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "新薬が開発()限り、この病気の治療は難しいだろう。",
    options: ['される', 'されない', 'された', 'されなかった'],
    correct_option: 'されない',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "新しい服を買おうといろいろ見て回った()、結局、何も買わなかった。",
    options: ['つつも', 'ながら', 'にしても', 'あげく'],
    correct_option: 'あげく',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "駅に子供を迎えに行く()、コンビニに寄った。",
    options: ['うえに', 'ままに', 'ついでに', 'ばかりに'],
    correct_option: 'ついでに',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "履歴書は日本語()英語で書いてください。",
    options: ['なお', 'ただし', 'あるいは', '一方'],
    correct_option: 'あるいは',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "聞こうか聞くまいか迷ったが、思い切って()ことにした。",
    options: ['聞いてこそか', '聞こうか', '聞いたか', '聞く'],
    correct_option: '聞く',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "兄は動物に優しい()、他人には冷たい態度をとる。",
    options: ['あげく', '一方で', '以上は', 'あまり'],
    correct_option: '一方で',
},]
export const ListDataGrammarC = [{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "親()、子供はいくつになっても心配なものですよ。",
    options: ['にとっては', 'に応じて', 'にしろ', 'にしては'],
    correct_option: 'にとっては',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "体調が悪いと思って病院に行ったら、大きい病気()と言われた。",
    options: ['だけのことはある', 'の恐れがある', 'に過ぎない', 'に越したことはない'],
    correct_option: 'の恐れがある',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "田中さんのあの表情()、何かいいことがあったみたいだね。",
    options: ['からして', 'の末', 'ばかりか', 'のあまり'],
    correct_option: 'からして',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "彼は英語()、中国語もフランス語も話せるそうです。",
    options: ['さえは', 'ばかりか', 'こそか', 'の上は'],
    correct_option: 'ばかりか',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "私が彼に余計なことを()ばかりに、彼を怒らせてしまったんです。",
    options: ['言わず', '言おう', '言った', '言う'],
    correct_option: '言った',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "宝くじがあたった()、たったの3千円ですよ。",
    options: ['に反して', 'に対して', 'ながら', 'といっても'],
    correct_option: 'といっても',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "親が反対するので、一人暮らしを()を得なかった。",
    options: ['あきらめて', 'あきらめた', 'あきらめる', 'あきらめざる'],
    correct_option: 'あきらめざる',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "重い病気に()限りは、仕事を続けるつもりです。",
    options: ['なって', 'なった', 'ならない', 'なる'],
    correct_option: 'ならない',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "ダイエットをしているのに、やせる()逆に太ってしまった。",
    options: ['どころか', 'わりに', 'に連れて', 'に対して'],
    correct_option: 'どころか',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "田中さん、急に熱が出たなんて、遅刻の言い訳()。",
    options: ['に決まっている', 'のわけにはいかない', 'でたまらない', 'のこととなっている'],
    correct_option: 'に決まっている',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "突然雨が降り出した()、すぐにやんだ。",
    options: ['ところに', 'けれど', '次第', 'きり'],
    correct_option: 'けれど',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "貯金はたくさんある()、仕事が忙しすぎて使う時間が全くない。",
    options: ['ばかりか', 'ものなら', 'せいで', 'ものの'],
    correct_option: 'ものの',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "今日は私が貸してあげるから、わざわざ新しいペンを()よ。",
    options: ['買わないことはない', '買うにほかならない', '買うというものでもない', '買うことはない'],
    correct_option: '買うことはない',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "朝から仕事が忙しくて昼食()だったので、おなかがすきました。",
    options: ['抜き', '末', 'こそ', '向き'],
    correct_option: '抜き',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "()、明日のイベントは台風で中止になりそうです。",
    options: ['残念なことに', '残念とともに', '残念なところ', '残念どころか'],
    correct_option: '残念なことに',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "私はアルバイト()ので、社長がどう考えているかなんてわかりません。",
    options: ['に限っている', 'にすぎない', 'に決まっている', 'に違いない'],
    correct_option: 'にすぎない',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "このコート、3万円もした()、薄くて寒い。",
    options: ['のみならず', 'ながら', 'にしては', 'ままに'],
    correct_option: 'にしては',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "高価なものだったので、商品の説明をよく読んだ()、購入しました。",
    options: ['あまり', '上で', 'こそ', '次第'],
    correct_option: '上で',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "音楽を聞きながら自転車に乗るなんて、事故を()よ。",
    options: ['起こすわけがない', '起こしきれない', '起こしかねない', '起こしようがない'],
    correct_option: '起こしかねない',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "そんなにお菓子ばかり食べていたら、ダイエットが成功する()。",
    options: ['ようがない', 'わけがない', 'わけにはいかない', 'にすぎない'],
    correct_option: 'わけがない',
},
]
export const ListDataGrammarD = [{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "彼女が結婚すると聞いて、驚きの()言葉が出なかった",
    options: ['末', 'ものだから', 'あまり', 'ばかりに'],
    correct_option: 'あまり',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "()ものなら、世界一周旅行に行きたい。",
    options: ['行かない', '行きたい', '行く', '行ける'],
    correct_option: '行ける',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "あの店のハンバーグは()おいしいので、行くたびに注文してしまう。",
    options: ['あまり', 'あまりの', 'あまりにも', 'あまりも'],
    correct_option: 'あまりにも',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "彼がそんなひどいことを言うなんて絶対にあり()。",
    options: ['うる', 'える', 'うない', 'えない'],
    correct_option: 'えない',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "一生懸命勉強した()大学に合格できた。",
    options: ['かぎり', '以上', 'のに', 'かいあって'],
    correct_option: 'かいあって',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "そんな難しい問題を解くなんて、()っこないよ。",
    options: ['でき', 'できる', 'てきる', 'できよう'],
    correct_option: 'でき',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "明日のパーティーは、無理をし()行くつもりです。",
    options: ['たきり', 'てでも', 'てこそ', 'もしないで'],
    correct_option: 'てでも',
},
{
    introduction: "(    )に入れるのに最もよいものを、 1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "親がスポーツ選手な (  ) 子供も運動が得意だ。",
    options: ['だけか', 'だけ', 'だけに', 'だけある'],
    correct_option: 'だけに',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "約束した()、守らなければならない。",
    options: ['以上', '以下', '以内', '以外'],
    correct_option: '以上',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "このような書類が見つかったということは、事実()相違ない。",
    options: ['を', 'が', 'に', 'まで'],
    correct_option: 'に',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "雷が鳴ったか()のうちに、友達が傘を持って走って来てくれた。",
    options: ['鳴るか', '鳴らなかったか', '鳴ったか', '鳴らないか'],
    correct_option: '鳴らないか',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "そのやり方では失敗し()からやめたほうがいい。",
    options: ['かねる', 'かねない', 'がたい', 'がたくない'],
    correct_option: 'かねない',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "あの髪型()、彼は普通の人と違う。",
    options: ['からして', 'のあまり', 'といえば', 'とともに'],
    correct_option: 'からして',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "環境への取り組みは、企業経営に()重要なテーマになっている。",
    options: ['あたる', '決める', '限る', 'おける'],
    correct_option: 'おける',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "社長に相談()限り、この問題は解決しない。",
    options: ['して', 'しよう', 'した', 'しない'],
    correct_option: 'しない',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "この線に()一列に並んでください。",
    options: ['わたって', 'ともなって', 'そって', 'もとづいて'],
    correct_option: 'そって',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "彼は人の話をよく()もしないで、文句ばかり言う。",
    options: ['聞き', '聞いて', '聞く', '聞かれ'],
    correct_option: '聞き',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "この家は古いから、大雨が()ものなら、床がびしょびしょになってしまう。",
    options: ['降る', '降った', '降ろう', '降られた'],
    correct_option: '降ろう',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "その問題()めぐって、意見が二つに分かれている。",
    options: ['は', 'に', 'を', 'で'],
    correct_option: 'を',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "彼が引退するのは、長年応援したファンにとって寂しい()。",
    options: ['ものがある', 'ないこともない', 'には及ばない', 'にこしたことはない'],
    correct_option: 'ものがある',
},
];
export const ListDataGrammarE = [
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "困っている人を見たら、声を()ではいられない。",
        options: ['かける', 'かけて', 'かけあう', 'かけず'],
        correct_option: 'かけあう',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "その事故で生き残った者は一人()いなかった。",
        options: ['さえ', 'として', 'だけも', 'までも'],
        correct_option: 'として',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "道具というのは、人に()意味がある。",
        options: ['使ってこそ', '使われてこそ', '使うだけに', '使われるだけに'],
        correct_option: '使われてこそ',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "毎日プールで泳いでいるのに、やせる()3キロ太った。",
        options: ['どころか', '限りは', 'っぽいが', 'ずじまいで'],
        correct_option: 'どころか',
    },
    {
        introduction: "つぎの文の(​　)に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "お金を借りて()して、旅行に行こうとは思わない。",
        options: ['さえ', 'も', 'まで', 'でも'],
        correct_option: 'まで',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "絶対に最後まで走り抜いて()ぞ。",
        options: ['みる', 'みえる', 'みせる', 'みさせる'],
        correct_option: 'みせる',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この課題を提出()、遊びに行くことができない。",
        options: ['するところをみると', 'しないとはいうものの', 'しないことには', 'するということは'],
        correct_option: 'しないことには',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "食事会に行くか行かないか()あげく、結局、その日は行くのをやめた。",
        options: ['迷わない', '迷った', '迷って', '迷う'],
        correct_option: '迷った',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "息子は1年前に家を出た()全く連絡もしてこない。",
        options: ['ほど', '以来', 'きり', '次第'],
        correct_option: 'きり',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "昨日買ったこのペンは、値段の()書きやすかった。",
        options: ['あまり', 'ことから', 'せいで', '割に'],
        correct_option: '割に',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "引っ越しする()、家具を新しくそろえることにした。",
        options: ['にあたり', 'に対して', 'にしろ', 'にして'],
        correct_option: 'にあたり',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "最近、うちのチームは調子がいいから、優勝も()と思うよ。",
        options: ['あり得る', 'ありえない', 'あることはない', 'あるまい'],
        correct_option: 'あり得る',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "母は病気()なので、私は小さいころから家事を手伝っていました。",
        options: ['がち', 'さえ', 'げ', 'こみ'],
        correct_option: 'がち',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "せっかく京都に行ったのに、寺には一度も()じまいだった。",
        options: ['行かず', '行く', '行くまい', '行かない'],
        correct_option: '行かず',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "1か月()結果、さくら大学に進学することにしました。",
        options: ['考え切った', '考え抜いた', '考えた上は', '考え気味の'],
        correct_option: '考え抜いた',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "山田さんは、他人に優しい()、自分に対してはとても厳しい。",
        options: ['といったら', 'どころか', 'うえに', '反面'],
        correct_option: '反面',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "私がおとなしいのに()、夫は何にでも積極的なタイプです。",
        options: ['関して', '対して', '応えて', '加えて'],
        correct_option: '対して',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "妻の料理は、見た目は()、味は本当においしいと思います。",
        options: ['ともかく', 'わりに', '通じて', 'こめて'],
        correct_option: 'ともかく',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "小さい子供が一生懸命走っているのを見ると、(　)。",
        options: ['応援しようがない', '応援せずにはいられない', '応援するわけにもいかない', '応援するというものではない'],
        correct_option: '応援せずにはいられない',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "ばかなことを言った()彼女を怒らせてしまった。",
        options: ['ところをみると', 'ということは', 'にしても', 'ばかりに'],
        correct_option: 'ばかりに',
    },
]
export const ListDataGrammarF = [{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "こちらの書類をよくお読みになり、ご納得()、サインをお願いします。",
    options: ['のうえで', 'までして', '抜きで', 'に応えて'],
    correct_option: 'のうえで',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "食べすぎてはいけないと()つつ、つい、たくさん食べてしまう。",
    options: ['思って', '思い', '思わせ', '思われ'],
    correct_option: '思い',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "久しぶりに会ったのに、ほとんど()なってしまった。",
    options: ['話さない限りに', '話すことなく', '話しがたく', '話さずじまいに'],
    correct_option: '話さずじまいに',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "クラスの人数()異なる授業の進め方をするつもりだ。",
    options: ['に応じて', 'に際して', 'に先立って', 'につけ'],
    correct_option: 'に応じて',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "彼は一度口にしたことは必ず最後まで()タイプだ。",
    options: ['やりとげない', 'やり抜く', 'やらざるを得ない', 'やってもさしつかえない'],
    correct_option: 'やり抜く',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "この活動を()いるのは多くのボランティアだ。",
    options: ['くわえて', 'ささえて', 'たもって', 'つかえて'],
    correct_option: 'ささえて',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "名前を呼んでも気づかなかったので、彼の服を()。",
    options: ['引きとった', '引っこんだ', '引っかけた', '引っぱった'],
    correct_option: '引っぱった',
},
{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "学校が終わったら、()しないでまっすぐ帰ってきなさい。",
    options: ['帰り道', '通り道', '寄り道', '曲がり道'],
    correct_option: '寄り道',
},
{
    introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
    question: "バッテリーに問題があるとわかった()このPCを売り出すわけにはいかない。",
    options: ['にも関わらず', 'あげく', 'あまり', '以上は'],
    correct_option: '以上は',
},
{
    introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
    question: "大事な書類だから忘れてはいけないと思い()、持って来るのを忘れた。",
    options: ['にしても', 'といっても', 'ながらも', '次第'],
    correct_option: 'ながらも',
},
{
    introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
    question: "コンクールで賞をとった()、この作品はすばらしい。",
    options: ['以上は', 'からすると', 'だからといって', 'だけあって'],
    correct_option: 'だけあって',
},
{
    introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
    question: "いつも仕事が速い佐藤さんの()、会議の資料はもうできていることでしょう。",
    options: ['だけあって', 'に対して', 'ことだから', 'からには'],
    correct_option: 'ことだから',
},
{
    introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
    question: "今度試験を受ける()必ず合格したい。",
    options: ['からして', 'からには', 'につけて', 'に先立って'],
    correct_option: 'からには',
},
{
    introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
    question: "その仕事をしたくない()のですが、私一人の力では無理だと思ってお断りしました。",
    options: ['わけではない', 'どころではない', 'ほかない', 'ものではない'],
    correct_option: 'わけではない',
},
{
    introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
    question: "うわあ！変な味になる()。塩と砂糖を間違えて入れていた。",
    options: ['に相違ない', 'ものだ', 'にすぎない', 'わけだ'],
    correct_option: 'わけだ',
},
{
    introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
    question: "せっかく見つけた仕事だが、試験が近づいたので（　）。",
    options: ['やめずにはいられない', 'やめないわけではない', 'やめるにほかならない', 'やめざるをえない'],
    correct_option: 'やめざるをえない',
},
{
    introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
    question: "今朝から明日の朝()、関東地方では大雪になる恐れがあります。",
    options: ['につれて', 'にかけて', 'に際して', 'に沿って'],
    correct_option: 'にかけて',
},
{
    introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
    question: "実物を()上で、買うかどうか決めます。",
    options: ['見る', '見て', '見た', '見ない'],
    correct_option: '見た',
},
{
    introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
    question: "この寺は、あじさいという花で有名な()、あじさい寺と呼ばれています。",
    options: ['ことには', 'ことから', 'ことだから', 'ものなら'],
    correct_option: 'ことから',
},
{
    introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
    question: "私は背が高い()、どこにいても目立ってしまう。",
    options: ['わりに', 'かわりに', 'ばかりに', 'どころか'],
    correct_option: 'ばかりに',
},]
export const ListDataGrammarG = [{
    introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
    question: "ご予算()お食事が楽しめます。",
    options: ['に対して', 'に際して', 'に比べて', 'に応じて'],
    correct_option: 'に応じて',
},
{
    introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
    question: "なぜあんなことをしたのか、本人に聞いてみない()理由はわからない。",
    options: ['ことには', 'ことから', 'ことだから', 'ものなら'],
    correct_option: 'ことには',
},
{
    introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
    question: "この寮に入る()、以下の規則をよく読んでおいてください。",
    options: ['に基づいて', 'に応じて', 'に際して', 'に反して'],
    correct_option: 'に際して',
},
{
    introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
    question: "彼は自分でも認めている()、が鹿にあきっぽい。",
    options: ['だけあって', 'ばかりか', 'ことから', 'というより'],
    correct_option: 'だけあって',
},
{
    introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
    question: "税金はこの表()計算されています。	",
    options: ['につれて', 'に応じて', 'に比べて', 'に基づいて'],
    correct_option: 'に基づいて',
},
{
    introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
    question: "よっぱらい運転は、運転者()ほかの人々をも危険にさらす。",
    options: ['だけに', 'わりに', 'ばかりか', 'というと'],
    correct_option: 'ばかりか',
},
{
    introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
    question: "信用できる教育者()子どもを学ばせたい。",
    options: ['の下で', 'に応じて', 'に際して', 'に基づいて'],
    correct_option: 'の下で',
},
{
    introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
    question: "彼女の考え方や行動は、普通の人からは理解()。",
    options: ['しうる', 'しがたい', 'しかねない', 'しかない'],
    correct_option: 'しがたい',
},
{
    introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
    question: "黄色い花が畑一面に咲いて、まるで黄色いカーペットをしいた()。",
    options: ['ことか', 'せいだ', 'だけある', 'かのようだ'],
    correct_option: 'かのようだ',
},
{
    introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
    question: "明日こそ、皆でわが校サッカー部の試合を応援しに()。",
    options: ['行くものか', '行こうではないか', '行くこそ', '行くんだっけ'],
    correct_option: '行こうではないか',
},
{
    introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
    question: "できない約束をしても、()。",
    options: ['守れがたい', '守れっこない', '守るわけだ', '守りかねない'],
    correct_option: '守れっこない',
},
{
    introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
    question: "会員様の個人情報はお教え()。",
    options: ['するわけです', 'してなりません', 'しかねます', 'しかねません'],
    correct_option: 'しかねます',
},
{
    introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
    question: "姉は２日も寝ないで机に向かっている。あれでは体を()。",
    options: ['こわしようがない', 'こわしっこない', 'こわしかねる', 'こわしかねない'],
    correct_option: 'こわしかねない',
},
{
    introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
    question: "ご招待する()楽しいパーティーにするつもりです。",
    options: ['以来', 'からして', 'だとか', 'からには'],
    correct_option: 'からには',
},
{
    introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
    question: "あんな失礼な人は、二度と誘う()。",
    options: ['もん', 'まい', 'こそ', 'ね'],
    correct_option: 'まい',
},
{
    introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
    question: "本日２時より、駅前の広場()候補者の演説があります。",
    options: ['にあたって', 'に先立ち', 'において', 'にかけて'],
    correct_option: 'において',
},
{
    introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
    question: "梅雨から夏()、日本んは暑くて過ごしにくい。",
    options: ['以来', 'をはじめに', 'にかけて', 'をめぐって'],
    correct_option: 'にかけて',
},
{
    introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
    question: "準備運動を()、泳いではいけません。",
    options: ['したからには', 'してからでないと', 'した以上', 'しないからといって'],
    correct_option: 'してからでないと',
},
{
    introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
    question: "妹は理解が遅いが、一生懸命さ()だれにも負けない。",
    options: ['からには', 'にしては', 'からと行って', 'にかけては'],
    correct_option: 'にかけては',
},
{
    introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
    question: "共同生活をする()、規則やマナーを守らなければならない。",
    options: ['以上', 'からといって', 'にわたり', 'からみると'],
    correct_option: '以上',
    },
]